我諗到一個問題

類似襌宗公案，如下 （純屬虛構）

有一日你在街上行，突然迎面有個人急急忙忙咁行過來，撞到你手臂就行過左去，跟住你怒火中燒，調轉頭追住佢，同狂爆粗閙佢，跟住佢就俾你嚇到跑走左喇，都費事理論咁多，同埋只向你拋低一句“你痴撚線嫁！！”

幾日後，你在商場shopping，望下手錶 ，醒起原來差唔多到左佳人有約的時間，咁咪急急忙忙咁俾錢買，買完咪走，但因太急行而撞到旁邊貨架d野跌晒落黎，仲要跌爛左一d貴價貨，個店長同d職員個撚個兇神惡煞，㩒你埋牆又話要你立即賠錢，又話要又拉又鎖，但你果時想即賠都唔得，因為要攞夠錢賠不是一時三刻，但個“佳人”是你的真命天女/天子，等緊你喎

個商場管理處的經理趕過來，想了解清楚發生咩事，去協調一下大家同調解紛爭，以免件事搞到大撚獲，點知個經理就係你上次在街上遇到果個人

你當時會打算點反應呢？

究竟個問題問緊啲咩
有咩反應有咩影響

例如佢了解緊件事，個店長話：“一係即賠，一係㩒住條友等到解決為止，一係即報警”

但係你又其實賠到，只不過一時三刻攞唔到錢住，而你又要趕住去見真命天女/天子

個商場管理處經理想向了解清楚同又想調解一下，但你知佢記得你，你會點同佢開口講自己說話呢？？

完全get唔到意思
影印身分證之後先約賠償囉 商場經理做見證
有晒cctv 唔會走數啦

咁樣ok?

如果傾唔掂數最多報狗
呢啲無很計前因後果 佢撞唔撞到你都係兩件事來

可能問得唔好

下次再諗過

我又唔會話因為之前發生既事 （過節/誤會）

而影響到判斷

一單還一單

只要佢今次處事方法合理就無問題

易爛貨品唔應該放喺易撞跌貨架上

間店係有問題

通常可以信用卡付款